有咩指標可以反映企業債違約風險

個人認為pandemic只係表徵
關鍵係2008年QE 後 non-financial corporate debts 急增
2020同2021年呢啲債都會到期
今次反彈都係因為話會無限QE去救呢啲債
想知有冇咩indicators 可以反映到個default risk.

點睇都無用

還唔到咪賣比政府
政府印兩個幣又1000億

就算QE 政府買返啲 junk bonds/ high-risk bonds.
應該會睇到市場上呢啲 bonds 會少左
咁就當佢用未來嘅錢去填bad debts

但係如果unlimited QE 嘅結果
係發更多high-risk bonds 出現
咁個bubbles 就會更加大

所以想知有咩public available嘅指標去睇住
1. Corporate debt default risks
2. Total corporate debts

你估真係乜撚都照救咩

條友真係無腦架 覺得印錢係無敵,
呢個世界都就無股災啦

最接近應該係孳息率
所謂既企業債違約其實姐係企業借唔到錢去還上一張約既錢(正常應該係公司賺錢去還錢既 不過當公司賺唔到時既時候 就會靠借錢去還錢)
咁企業借錢通常都係經銀行
銀行本身就係靠央行同企業中間既息差去獲利
當孳息率去到一個位置連銀行都無法靠息差套利既時候 銀行就會收水
銀行收水>企業借唔到錢>企業債違約

零八之後真係無囉
新秩序已控制世界

咁你仲唔ALL IN 落股市
日日買牛發達啦, 永遠唔會跌, 升到1億點仲可以升到2億點

cds spread